[
  {
    "question": "यो के हो जसले आफ्नै शरीर खान्छ?",
    "options": [
      "मोमबत्ती",
      "आगो",
      "घडी",
      "झ्याल"
    ],
    "answer": "मोमबत्ती"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई अनेकौं घर हुन्छन्?",
    "options": [
      "बिरालो",
      "कुकुर",
      "सुइरो",
      "मानिस"
    ],
    "answer": "सुइरो"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन घरमा रहन्छ तर घरको हिस्सा होइन?",
    "options": [
      "कपाल",
      "मानिस",
      "फोहोर",
      "ढोका"
    ],
    "answer": "फोहोर"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन नचलेर पनि यात्रा गर्छ?",
    "options": [
      "चित्र",
      "हावा",
      "बादल",
      "पानी"
    ],
    "answer": "चित्र"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको आवाज वरिपरी नै घुम्छ?",
    "options": [
      "गाडी",
      "घण्टी",
      "पंखा",
      "पर्खाल"
    ],
    "answer": "घण्टी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसले झुट बोल्छ तर सत्य भन्छ?",
    "options": [
      "बच्चा",
      "कथा",
      "स्कुल",
      "घडी"
    ],
    "answer": "कथा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई के खानु छ भन्ने थाहा हुँदैन?",
    "options": [
      "बालक",
      "मूर्ख व्यक्ति",
      "गरिब व्यक्ति",
      "अमिल्दो स्वाद"
    ],
    "answer": "अमिल्दो स्वाद"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई शरीर छैन तर आवाज छ?",
    "options": [
      "गाडी",
      "पानी",
      "हावा",
      "आकाश"
    ],
    "answer": "हावा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको जिब्रो निकै लामो हुन्छ?",
    "options": [
      "जुत्ता",
      "घडी",
      "सिलाई मेशिन",
      "हात्ती"
    ],
    "answer": "सिलाई मेशिन"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन घरमा हुन्छ तर मानिसले बनाएको होइन?",
    "options": [
      "गुहा",
      "वनस्पति",
      "फूल",
      "पानी"
    ],
    "answer": "गुहा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन अर्काको खातिर बलिदानी गर्छ?",
    "options": [
      "सूर्य",
      "मोमबत्ती",
      "बिरुवा",
      "आमा"
    ],
    "answer": "मोमबत्ती"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन धेरै कामको लागि कम प्रयोग गरिन्छ?",
    "options": [
      "नुन",
      "मसला",
      "तेल",
      "मह"
    ],
    "answer": "मह"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन आफैँलाई खान सक्दैन?",
    "options": [
      "चप्पल",
      "कपडा",
      "लुगा",
      "केरा"
    ],
    "answer": "चप्पल"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिल्यै पनि आफ्नो घर छाड्दैन?",
    "options": [
      "घोगा",
      "कागती",
      "बिरालो",
      "कुकुर"
    ],
    "answer": "घोगा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन बग्दै जान्छ तर कहिल्यै पनि अगाडी बढ्दैन?",
    "options": [
      "झरना",
      "नदी",
      "साइकल",
      "गाडी"
    ],
    "answer": "झरना"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैभन्दा बढी झगडा गर्छ तर कहिल्यै लड्दैन?",
    "options": [
      "झ्याल",
      "ढोका",
      "कानून",
      "वकिल"
    ],
    "answer": "कानून"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई अनेकौं जिब्रो हुन्छन्?",
    "options": [
      "बरफ",
      "भूकम्प",
      "आगो लागेको डन्डा",
      "औंठीहरू"
    ],
    "answer": "आगो लागेको डन्डा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन चल्न सक्दैन तर यात्रा गर्छ?",
    "options": [
      "किताब",
      "कलम",
      "कागज",
      "स्याही"
    ],
    "answer": "किताब"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई शरीर छैन तर छाया हुन्छ?",
    "options": [
      "बादल",
      "घाम",
      "चन्द्रमा",
      "आकाश"
    ],
    "answer": "बादल"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैभन्दा हल्का छ तर कसैले पनि उठाउन सक्दैन?",
    "options": [
      "हावा",
      "परपर",
      "बंगुर",
      "फूल"
    ],
    "answer": "हावा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन रातो रङ्गको हुन्छ तर देख्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "लाज",
      "नरक",
      "रगत",
      "आँसु"
    ],
    "answer": "लाज"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन घटना वा घरायसी सरसामान होइन तर कहिल्यै पनि गुम हुँदैन?",
    "options": [
      "दिन",
      "रात",
      "चन्द्रग्रहण",
      "सूर्यग्रहण"
    ],
    "answer": "रात"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन चल्दैन तर बाटो बताउँछ?",
    "options": [
      "सडक चिन्ह",
      "गाडी",
      "साइकल",
      "हिँड्ने मानिस"
    ],
    "answer": "सडक चिन्ह"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको चित्र पसलमा बिक्री हुन्छ?",
    "options": [
      "बच्चा",
      "फूल",
      "हावा",
      "परपर"
    ],
    "answer": "फूल"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन टुक्रा-टुक्रा छ तर एक्लै छैन?",
    "options": [
      "झुण्ड",
      "बादल",
      "भिड",
      "आकाश"
    ],
    "answer": "झुण्ड"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको नाम हामी बोल्दा बोल्दैनौं तर बोल्दा सहज लाग्छ?",
    "options": [
      "सास फेर्ने",
      "हिँड्ने",
      "खाने",
      "बोल्ने"
    ],
    "answer": "सास फेर्ने"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैभन्दा सस्तो छ तर कसैले पनि किन्न सक्दैन?",
    "options": [
      "झगडा",
      "प्रेम",
      "बेइमानी", 
      "इमानदारिता"
    ],
    "answer": "इमानदारिता"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन मरेपछि मरेको हुँदैन?",
    "options": [
      "मानव",  
      "जनावर",
      "रुख",
      "पुनर्जन्म"
    ],
    "answer": "पुनर्जन्म"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई कोही पनि देख्न सक्दैन तर हामी सबैले भोग्नु पर्छ?",
    "options": [
      "मृत्यु",
      "जीवन", 
      "सपना",
      "भविष्य"
    ],
    "answer": "मृत्यु"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन अझै जन्मेको छैन तर मर्नेछ?", 
    "options": [
      "बिरुवा",
      "बच्चा",
      "बुढो मानिस",
      "भावी सन्तान"
    ],
    "answer": "भावी सन्तान"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसमा चल्नुपर्छ तर उसलाई उचाल्न पनि मिल्छ?",
    "options": [
      "कदम",
      "सिंढी",
      "बाटो",
      "लुगा"  
    ],
    "answer": "कदम"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हाम्रो सबै सोचको आधार हो?",
    "options": [
      "दिमाग",
      "मुटु", 
      "आँखा",
      "बुद्धि"
    ],
    "answer": "दिमाग"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई मुख छैन तर आवाज निकाल्छ?",
    "options": [
      "झरना",
      "चरा",
      "हावा", 
      "गाडी"
    ],
    "answer": "झरना"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो सदाबहार कडा हुन्छ?",
    "options": [
      "खडकुलो",
      "सिङ्गो", 
      "कील",
      "कपडा"
    ],
    "answer": "खडकुलो"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हरेक मानिसको छ तर नजिकैको मानिसले देख्न सक्दैन?",
    "options": [
      "थुतुनो",
      "नाक",
      "आँखाको पुतली",
      "छाती"
    ],
    "answer": "थुतुनो"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई हामीले पाउँदैनौं तर एकपटक गुमाइसकेपछि फेरी प्राप्त गर्न सक्दैनौं?",
    "options": [
      "जीवन",
      "सपना",
      "प्रेम",
      "धेरै पैसा"
    ],
    "answer": "जीवन"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन रातभरी सुत्छ र दिनभरी जाग्छ?",
    "options": [
      "चोर", 
      "प्रहरी",
      "चराचुरुङ्गी",
      "भूत"
    ],
    "answer": "चराचुरुङ्गी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हामीलाई बचाउँछ र हामीलाई मार्छ पनि?",
    "options": [
      "आगो",
      "पानी",
      "हवा",
      "बचावकर्ता"
    ],
    "answer": "पानी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन आफैंमा गहिरो छ तर ठूलो छैन?",
    "options": [
      "मुख",
      "गहिरो कुवा",
      "छड्के",
      "खाल्डो"
    ],
    "answer": "मुख"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई केहीले पनि देख्न सक्दैनन् तर सबैले प्रयोग गर्छन्?",
    "options": [
      "आराम",
      "थकाइ",
      "झुट",
      "निद्रा"
    ],
    "answer": "आराम"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सानो छ तर सबैभन्दा ठूलो भागमा मात्र पाइन्छ?",
    "options": [
      "होचो",
      "बुद्धिमता",
      "दही",
      "किरा"
    ],
    "answer": "होचो"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन घुम्छ तर एउटै ठाउँमा बस्छ?",
    "options": [
      "घरायसी चक्की",
      "पङ्खा",
      "बादल",
      "घडी"
    ],
    "answer": "घरायसी चक्की"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन चल्दा पल्ट्छ तर बस्दा सोझो हुन्छ?", 
    "options": [
      "बिरालो",
      "घडी",
      "मानिस",
      "झ्याल"
    ],
    "answer": "घडी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सधैं फुटिरहन्छ तर कहिल्यै पनि फुट्दैन?",
    "options": [
      "फूल",
      "वायु",
      "लहर",
      "पानीको मुहान"
    ],
    "answer": "लहर"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई सूर्यले छोप्छ तर हटाउन सक्दैन?",
    "options": [
      "पानी",
      "घाम",
      "पहरा",
      "छाया"
    ],
    "answer": "छाया"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबै किसिमका मनुष्यहरुबीच सबभन्दा धेरै सम्मानित छ?",
    "options": [
      "साहसी मानिस",
      "सिपालु मानिस",
      "इमानदार मानिस", 
      "सम्पन्न मानिस"
    ],
    "answer": "इमानदार मानिस"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई सबैले चाहन्छन् तर कोही पनि लिन चाहँदैनन्?",
    "options": [
      "कष्ट",
      "गरिबी",
      "रोग",
      "दुःख"
    ],
    "answer": "दुःख"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन देखिन्छ तर देख्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "आवाज",
      "सपना",
      "ज्योति",
      "हावा"
    ],
    "answer": "आवाज" 
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन एकभन्दा बढी चिज हुन सक्छ?",
    "options": [
      "लुगा",
      "सड्क",
      "बैठक",
      "सपना"
    ],
    "answer": "बैठक"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन जति धेरै फोहर गरिन्छ, उति नै साफ र स्वच्छ रहन्छ?",
    "options": [
      "महासागर",
      "वरिपरिको वातावरण",
      "लुगा धुने मेशिन",
      "हावा"
    ],
    "answer": "हावा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन बाँचिरहँदा लिखिन्छ तर मरेपछि मात्र कथा बन्छ?",
    "options": [
      "मानवको जीवन",
      "घटनाक्रम",
      "बाँचिरहने इच्छा",
      "जीवनको लक्ष्य"
    ],
    "answer": "मानवको जीवन"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हरेक थोकमा हुन्छ तर देख्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "आवाज",
      "गन्ध",
      "सास फेर्ने आवाज",
      "खोकी"
    ],
    "answer": "सास फेर्ने आवाज"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन तिमीसँग सधैं हुन्छ तर तिमीलाई देख्न सक्दैन?",
    "options": [
      "छाया",
      "हावा", 
      "मन",
      "माया"
    ],
    "answer": "छाया"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिल्यै पनि भरिएको हुँदैन तर सधैं खाली हुन्छ?",
    "options": [
      "झोला",
      "खल्टो",
      "पत्रपत्रिका",
      "भाडो"
    ],
    "answer": "खल्टो"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन घटना होइन, चीज होइन, तर तपाईंले राम्ररी जान्नुहुन्छ?",
    "options": [
      "पिडा",
      "असहजता",
      "खुशी", 
      "लाज"
    ],
    "answer": "लाज"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैतिर छ तर देख्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "झल्को",
      "सुगन्ध",
      "आवाज",
      "वातावरण" 
    ],
    "answer": "वातावरण"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई सबैले लिन्छन् तर कसैले पनि लिएको हुँदैन?",
    "options": [
      "निर्णय",
      "सास",
      "निद्रा",
      "अनुभव"
    ],
    "answer": "सास"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो दिनहुँ जन्मन्छ र मर्छ पनि?", 
    "options": [
      "मानिस",
      "जीव",
      "दिन",
      "बेलुका"
    ],
    "answer": "बेलुका"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हराउँदैन तर कहिल्यै पनि फेला पार्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "बितेको समय",
      "कुनै चीज",
      "गल्ती",
      "जीवन"
    ],
    "answer": "बितेको समय"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन नदेखिए पनि हाम्रो जीवनलाई प्रभावित गर्छ?",
    "options": [
      "हावा",
      "आत्मा", 
      "ईश्वर",
      "समय"
    ],
    "answer": "आत्मा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन भनेर प्रयोग गर्नु हुँदैन तर प्राप्त गर्न सकिन्छ?",
    "options": [
      "शान्ति",
      "खुशी",
      "सम्मान", 
      "धन"
    ],
    "answer": "सम्मान"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन अर्कोमा हुन्छ तर अर्कोका लागि होइन?", 
    "options": [
      "माया",
      "घृणा",
      "रोग",
      "चाहना"
    ],
    "answer": "रोग"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो केही समयपछि मर्छ तर फेरि उही रूपमा फर्कन्छ?",
    "options": [
      "दिन", 
      "मौसम",
      "मानिस",
      "वर्ष"
    ],
    "answer": "वर्ष"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन अरूहरूलाई राम्ररी देख्न सक्छ तर आफूलाई देख्न सक्दैन?",
    "options": [
      "आँखा",
      "हात",
      "छाती",
      "बुद्धि"
    ],
    "answer": "आँखा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबै दुःखहरूको जनक हो?",
    "options": [
      "अज्ञानता",
      "निर्दयता",
      "कामना", 
      "लोभ"  
    ],
    "answer": "अज्ञानता"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सधैँ आफैँलाई चोट पुर्याउँछ?",
    "options": [
      "कमजोर मनस्थिति",
      "बलिष्ठ शरीर", 
      "कम उमेर",
      "जिब्रो"
    ],
    "answer": "जिब्रो"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिल्यै पनि सामुन्ने हेर्दैन तर सबै देख्छ?",
    "options": [
      "ऐना",
      "आँखा",
      "पुरानो मानिस",
      "बच्चा"
    ],
    "answer": "ऐना"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन घामबाट जन्मन्छ तर घामलाई नष्ट पनि गर्छ?",
    "options": [
      "बादल",
      "वृक्ष",
      "झरी",
      "हिउँ"
    ],
    "answer": "बादल"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन चल्नमा डर लाग्छ तर चलिरहँदा साहस आउँछ?", 
    "options": [
      "जीवन",
      "पवित्र यात्रा",
      "द्वन्द्व",
      "लडाइँ"
    ],
    "answer": "जीवन"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो सबैलाई शोक दिन्छ तर आफैँलाई कहिल्यै पनि शोक हुँदैन?",
    "options": [
      "शोक",
      "मृत्यु",
      "विस्मरण",
      "नम्रता"  
    ],
    "answer": "मृत्यु"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन पहिले सङ्ख्याहरूमा देखिन्छ र पछि शब्दहरूमा देखिन्छ?",
    "options": [
      "कथा",
      "कागज",
      "लेखन",
      "वाक्य"
    ],
    "answer": "वाक्य"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन मानिस जीवितै बस्दा यो संसारलाई छोडेर जान्छ?",
    "options": [
      "सन्यासी",
      "कैदी",
      "कामी",
      "बिरामी"
    ],
    "answer": "सन्यासी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सुन्दर कलात्मक बन्न सक्छ तर आफैँ देख्न सक्दैन?",
    "options": [
      "मूर्ति",
      "कला कृति",
      "संगीत",
      "थाप्लो"
    ],
    "answer": "मूर्ति"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो जति प्रशंसा गरिन्छ त्यति नै घटेर जान्छ?",
    "options": [
      "निर्दयता",
      "नम्रता",
      "घमण्ड",
      "अहङ्कार"
    ],
    "answer": "अहङ्कार"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन बिस्तारै मर्छ तर कहिल्यै पनि पूरै मर्दैन?",
    "options": [
      "आशा",
      "विश्वास",
      "लालच",
      "कुण्ठा"
    ],
    "answer": "आशा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई हामीले देख्न सक्छौं तर छुन सक्दैनौं?",
    "options": [
      "आकाश",
      "सपना",
      "हावा",
      "चन्द्रमा"
    ],
    "answer": "सपना"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो कहिल्यै पनि आफ्नो सिर्जना देख्न सक्दैन?",
    "options": [
      "लेखक",
      "गायक",
      "कलाकार",
      "बञ्चरो"
    ],
    "answer": "बञ्चरो"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई कोही पनि देख्न सक्दैन तर सबैले जान्दछन्?",
    "options": [
      "झुट", 
      "इमानदारिता",
      "सत्य",
      "आवाज"
    ],
    "answer": "सत्य"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो खाँदा घट्छ तर कोही पनि खाँदैन?",
    "options": [
      "जीवन",
      "शक्ति",
      "मोमबत्ती",
      "दूरी"
    ],
    "answer": "दूरी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो जति बढी माया गरियो त्यति नै कम हुन्छ?",
    "options": [
      "नम्रता",
      "घमण्ड",
      "आदर",
      "प्रशंसा"
    ],
    "answer": "घमण्ड"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको पछाडि धेरैजसो मानिसहरू लाग्छन् तर कहिल्यै पनि पक्रन सक्दैनन्?",
    "options": [
      "सपना",
      "मृत्यु",
      "भविष्य",
      "छाया"
    ],
    "answer": "भविष्य"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हरेक मानिससँग छ तर कोही पनि देख्न सक्दैन?",
    "options": [
      "निःशब्दता",
      "विवेक",
      "छाया", 
      "विश्वास"
    ],
    "answer": "विवेक"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको अस्तित्व छ तर शरीर छैन?",
    "options": [
      "आवाज",
      "भूत",
      "सुगन्ध",
      "छाया"
    ],
    "answer": "भूत"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैभन्दा बढी तिरस्कृत छ तर सबैको आवश्यकता हो?",
    "options": [
      "सफाइ",
      "आदर",
      "धन",
      "शिक्षा"
    ],
    "answer": "सफाइ"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिले मानव हुन्छ र कहिले वस्तु?",
    "options": [
      "शिशु",
      "विद्यार्थी",
      "बन्धक",
      "जेल"
    ],
    "answer": "बन्धक"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो घटनाहरूलाई देख्छ तर आँखा हुँदैन?",
    "options": [
      "समय",
      "इतिहास", 
      "कैद",
      "मौका"
    ],
    "answer": "इतिहास"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो सबैभन्दा शान्त छ तर यसलाई कसैले पनि सुन्न सक्दैन?",
    "options": [
      "शून्यता",
      "निरन्तरता",
      "मृत्यु",
      "सोच"
    ],
    "answer": "शून्यता"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैभन्दा राम्रो देखिन्छ तर सबै देख्नलाई हुँदैन?",
    "options": [
      "आँखा",
      "मन",
      "सौन्दर्य",
      "सत्य"
    ],
    "answer": "सौन्दर्य"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन आफै बन्छ तर कसैलेपनि बनाउँदैन?",
    "options": [
      "झगडा",
      "अवरोध",
      "समस्या",
      "हल"
    ],
    "answer": "समस्या"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई देख्न सकिन्छ तर छुन सकिँदैन?",
    "options": [
      "सूर्य",
      "चाँदनी",
      "आकाश",
      "तारा"
    ],
    "answer": "चाँदनी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन अरूभन्दा फरक कुरा हो?",
    "options": [
      "भिन्नता", 
      "असामान्यता",
      "अनौठोपन",
      "विचित्रता"
    ],
    "answer": "भिन्नता"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिल्यै पनि कम हुँदैन?", 
    "options": [
      "धेरै समय",
      "बढी धन", 
      "उमेर",
      "अशान्ति"
    ],
    "answer": "उमेर"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कतिपय मानिसहरुसँग मात्र हुन्छ?",
    "options": [
      "दुर्लभ क्षमता",
      "घमण्ड", 
      "इमानदारिता",
      "निर्भयता"
    ],
    "answer": "दुर्लभ क्षमता"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई तपाईं देख्न सक्नुहुन्छ तर भेट्न सक्नुहुन्न?",
    "options": [
      "परदेशी",
      "भविष्य",
      "आत्मा",
      "भूत"
    ],
    "answer": "भविष्य"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैभन्दा दुर्लभ तर महत्वपूर्ण छ?",
    "options": [
      "समय",
      "स्वास्थ्य",
      "पैसा",
      "शिक्षा"
    ],
    "answer": "समय"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैखालका चिजहरुलाई नष्ट गर्छ?",
    "options": [
      "आगो", 
      "पानी",
      "समय",
      "प्रकृति"
    ],
    "answer": "समय"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई देख्न सकिन्छ तर बुझ्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "रहस्य",
      "सोच",
      "सपना",
      "मौनता"  
    ],
    "answer": "रहस्य"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो बराबर घटिरहन्छ तर कहिल्यै खाली हुँदैन?",
    "options": [
      "समय",
      "पानी",
      "ऊर्जा",
      "आयु"
    ],
    "answer": "आयु"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैभन्दा बढी आदर गरिन्छ तर देख्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "सम्मान",
      "प्रेम",
      "मित्रता",
      "ईश्वरीय शक्ति"
    ],
    "answer": "ईश्वरीय शक्ति"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई देख्न सकिन्छ तर पक्रन सकिँदैन?",
    "options": [
      "सुगन्ध",
      "हावा",
      "ध्वनि",
      "प्रकाश"
    ],
    "answer": "हावा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सानो छ र ठूलो हुन्छ, ठूलो छ र सानो हुन्छ?",
    "options": [
      "जीवनचक्र",
      "दिनचर्या",
      "ऋतुहरू",
      "सपना"
    ],
    "answer": "जीवनचक्र"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हरेक मानिसको हुन्छ तर कोही पनि दिन सक्दैन?",
    "options": [
      "परिचय",
      "नाम",
      "छाया",
      "जन्मदिन"
    ],
    "answer": "छाया"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन बोल्दैन तर बाटो देखाउँछ?",
    "options": [
      "ढुङ्गा",
      "सडक चिन्ह",
      "झ्याल",
      "साइकल"
    ],
    "answer": "सडक चिन्ह"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिल्यै पनि बिरामी हुँदैन?",
    "options": [
      "स्वास्थ्य",
      "जीवन",
      "निद्रा",
      "ऊर्जा"
    ],
    "answer": "जीवन"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हरेक कुरामा समावेश छ तर देख्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "खाली ठाउँ",
      "गन्ध",
      "समय",
      "सिमा"
    ],
    "answer": "खाली ठाउँ"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हामी हाम्रै लागि गर्छौं तर फलामै बिक्री हुन्छ?",
    "options": [
      "हाउभाउ",
      "मुद्रा",
      "प्रश्न",
      "लगाउ"
    ],
    "answer": "हाउभाउ"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो लुकेर बस्छ तर सबैले जान्दछन्?",
    "options": [
      "पाप",
      "सत्य",
      "अपराध",
      "रहस्य"
    ],
    "answer": "पाप"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हरेक मानिसको ठाउँमा रहन्छ?",
    "options": [
      "दिमाग",
      "हृदय",
      "मुटु",
      "विचार"
    ],
    "answer": "विचार"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिल्यै पनि फर्किएर आउँदैन जतिसुकै टाढा गएपनि?",
    "options": [
      "पानी",
      "हावा",
      "समय",
      "सपना"
    ],
    "answer": "समय"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन चुपचाप हेरिरहन्छ तर बोल्दैन?",
    "options": [
      "ऐना",
      "चित्र",
      "फोटो",
      "देवता"
    ],
    "answer": "ऐना"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हरेक मानिसको बच्चापनमा हुन्छ तर पछि गुम हुन्छ?",
    "options": [
      "निर्दोषिता",
      "मासुमियत",
      "भोलापन",
      "सादगी"
    ],
    "answer": "निर्दोषिता"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन बन्छ र फुट्छ पनि?", 
    "options": [
      "बादल",
      "सेती",
      "पानीको बुँद",
      "हिउँको फुल्का"  
    ],
    "answer": "बादल"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो आफैंलाई मार्छ तर मरेको हुँदैन?",
    "options": [
      "दिन",
      "रात",
      "समय",
      "जीवन"
    ],
    "answer": "दिन"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हरेक मानिसमा हुन्छ तर बेग्लाबेग्लै ढङ्गले?",
    "options": [
      "सोच",
      "रगत",
      "बुद्धि", 
      "श्वास"
    ],
    "answer": "सोच"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन विभिन्न रूपहरू लिन्छ तर आफैंलाई देख्न सक्दैन?",
    "options": [
      "मेघ",
      "लकेट",
      "झिल्के",
      "भाव"
    ],
    "answer": "भाव"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन जति बढी हाम्रो हुन्छ त्यति नै शक्तिशाली हुन्छ?",
    "options": [
      "विश्वास",
      "नैतिकता",
      "दयालुता", 
      "सादगी"
    ],
    "answer": "विश्वास"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको मौलिकता सबैमा छ तर फरक-फरक हुन्छ?",
    "options": [
      "औँला छाप",
      "बोली",
      "हस्ताक्षर",
      "सङ्केत"
    ],
    "answer": "औँला छाप"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई देखिन्छ तर छुन सकिँदैन र सुनिन्छ तर बुझिँदैन?",
    "options": [
      "झिंगा",
      "अनिल",
      "धुम्रपान",
      "नशा"
    ],
    "answer": "अनिल"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन बराबर फुट्छ तर कहिल्यै पनि पूरा फुट्दैन?",
    "options": [
      "मस्तिष्क",
      "मन", 
      "दिमाग",
      "विचार" 
    ],
    "answer": "दिमाग"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन जति बढी प्राप्त गरिन्छ त्यति नै बढी गुम्छ?",
    "options": [
      "शिक्षा",
      "ज्ञान",
      "समय",
      "बानी"
    ],
    "answer": "समय"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिल्यै पनि आफ्नो घर छोड्दैन?",
    "options": [
      "ढोका",
      "झ्याल",
      "गोलघर",
      "भुइँघर"
    ],
    "answer": "गोलघर"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई हामीले देख्न सक्छौं तर सुन्न सक्दैनौं?",
    "options": [
      "रंग",
      "भाव",
      "शून्यता",
      "मौनता"
    ],
    "answer": "रंग"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन कहिल्यै पनि आउँदैन तर सधैं जान्छ?",
    "options": [
      "बिहान",
      "रात",
      "गएको समय", 
      "भविष्य"
    ],
    "answer": "गएको समय"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन सबैभन्दा भयंकर छ तर देख्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "मरण",
      "डर",
      "शून्यता", 
      "अन्धकार"
    ],
    "answer": "मरण"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो जति नजिक आउँछ त्यति टाढा जान्छ?",
    "options": [
      "भविष्य",
      "सैनिक",
      "खगोलशास्त्री",
      "यात्री"
    ],
    "answer": "भविष्य"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो चल्छ तर टेक्दैन र बोल्छ तर मुख हुँदैन?",
    "options": [
      "नदी", 
      "बगैंचा",
      "बरफ", 
      "झरना"
    ],
    "answer": "नदी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन हराएर भेट्टाउन सकिन्छ तर गुमाएर भेट्टाउन सकिँदैन?",
    "options": [
      "जीवन",
      "रोग",
      "स्वास्थ्य",
      "रहस्य"
    ],
    "answer": "रोग"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई शरीर छैन तर आत्मा हुन्छ?",
    "options": [
      "मृत व्यक्ति",
      "झुट",
      "सत्य", 
      "आफ्नो आत्मा"
    ],
    "answer": "मृत व्यक्ति"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन रातभरी पहरेदार हुन्छ तर आँखा हुँदैन?",
    "options": [
      "चन्द्रमा",
      "सूर्य",
      "तारा",
      "बत्ती"
    ],
    "answer": "चन्द्रमा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसबाट कोही पनि उम्किन सक्दैन?",
    "options": [
      "मुठ्ठी",
      "गुम्बज",
      "झ्याल", 
      "जन्म"
    ],
    "answer": "जन्म"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन एउटा भाग बिग्रेपछि पूरै नष्ट हुन्छ?",
    "options": [
      "शृङ्खला",
      "गहना",
      "पूजा सामग्री", 
      "कुनै औजार"
    ],
    "answer": "शृङ्खला"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन साँच्चै छ तर प्रत्यक्ष देख्न सकिँदैन?",
    "options": [
      "भाव",
      "विचार",
      "आत्मा", 
      "सपना"
    ],
    "answer": "आत्मा"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन संसारमा केवल एकपटक मात्र आउँछ?",
    "options": [
      "लक्ष्मी",
      "मृत्यु",
      "जन्म",
      "अर्को जन्म"
    ],
    "answer": "जन्म"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसलाई नाक छैन तर सुँघ्न सक्छ?",
    "options": [
      "मोबाइल",
      "कम्प्युटर", 
      "घडी",
      "बत्ती"
    ],
    "answer": "कम्प्युटर"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन रहन्छ तर चल्दैन?",
    "options": [
      "रोग",
      "बीमारी",  
      "शोक",
      "दुःख"
    ],
    "answer": "शोक"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन जति बढी वितरण गरियो त्यति नै बढी बढ्छ?",
    "options": [
     "ज्ञान",
     "बुद्धि",
     "शिक्षा",
     "दया"
    ],
    "answer": "ज्ञान"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको कुनै सिमा छैन तर मनुष्यले सिमा कायम गरेको छ?", 
    "options": [
      "आकाश",
      "जमिन",
      "महासागर",
      "वातावरण"
    ],
    "answer": "आकाश"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन मूल्यवान् छ तर कुनै मोल छैन?",
    "options": [
      "प्रेम",
      "समय",
      "शिक्षा",
      "अवसर"
    ],
    "answer": "प्रेम"
  },
  {
    "question": "यो के हो जो आफैँमा सुन्दर छ तर सबैले देख्न सक्दैनन्?",
    "options": [
      "प्रकृति",
      "कला", 
      "सादगी",
      "सत्य"
    ],
    "answer": "सादगी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन बन्छ र बिग्रछ पनि?",
    "options": [
      "भाषण",
      "इमारत",
      "सम्बन्ध",
      "उपहार"
    ],
    "answer": "सम्बन्ध"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसको मूल्य सबैले जान्दछन् तर कसैले पनि मूल्य तिर्न सक्दैन?",
    "options": [
      "जीवन",
      "विश्वास", 
      "कुनै औषधि",
      "ज्ञान"
    ],
    "answer": "जीवन"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन छिट्टै आउँछ र छिट्टै जान्छ पनि?",
    "options": [
      "आँधीबेरी",
      "सपना",
      "अफवाह", 
      "बिरामी"
    ],
    "answer": "आँधीबेरी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जुन चल्न सक्दैन तर घुम्न सक्छ?",
    "options": [
      "बिजुली",
      "पानी",
      "घडी",
      "बादल"  
    ],
    "answer": "घडी"
  },
  {
    "question": "यो के हो जसबाट हामी बच्न सक्दैनौं तर भोग्नु पर्छ?",
    "options": [
      "दुर्घटना",
      "परिवर्तन", 
      "पीडा",
      "मृत्यु"
    ],
    "answer": "परिवर्तन"
  },
  {
    "question": "सानो बच्चाको मुखबाट निस्किन्छ, बूढाले खान्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "दूध",
      "दाँत",
      "जिब्रो",
      "मुटु"
    ],
    "answer": "दाँत"
  },
  {
    "question": "एउटा गोलो भित्र अर्को गोलो, भित्री गोलोमा हुन्छ कोलो। के हो यो?",
    "options": [
      "अण्डा",
      "बटर",
      "नरिवल",
      "लसुन"
    ],
    "answer": "अण्डा"
  },
  {
    "question": "मरेपछि बोल्छ, जीउँदा चुपचाप हुन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "बाँसुरी",
      "ढोल",
      "घण्टी",
      "मृत मानिस"
    ],
    "answer": "ढोल"
  },
  {
    "question": "कोठामा लगेर राख्दा कोठाबाट निस्कन्छ, घरबाट निकाल्दा घरभित्र आउँछ। के हो यो?",
    "options": [
      "धुवाँ",
      "बत्ती",
      "गोलिया",
      "भान्सा"
    ],
    "answer": "धुवाँ"
  },
  {
    "question": "रातोले मार्छ, कालोले जिउँदो राख्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "आगो",
      "अनि",
      "हावा",
      "पानी"
    ],
    "answer": "आगो"
  },
  {
    "question": "दिनमा गोरो, रातमा कालो। के हो यो?",
    "options": [
      "धुवाँ",
      "बादल",
      "मानिस",
      "मौरी"
    ],
    "answer": "मानिस"
  },
  {
    "question": "आमा र दिदीले मात्र लिन्छन्, दाजुले लिन्नन्। के हो यो?",
    "options": [
      "गहना",
      "पोशाक",
      "थर",
      "फरक" 
    ],
    "answer": "थर"
  },
  {
    "question": "पानीमा बस्छ, आगोमा जन्मन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "माछा",
      "भुटुरो",
      "वाफ",
      "जंगली जनावर"
    ],
    "answer": "वाफ"
  },
  {
    "question": "हावाले उडाउँछ, पानीले बगाउँछ। के हो यो?",
    "options": [
      "कागज",
      "हुर्रा",
      "छाता",
      "जहाज"
    ],
    "answer": "कागज"
  },
  {
    "question": "मिठो सुँघ्दा रुन्छ, तितो सुँघ्दा हाँस्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "बालक",
      "मानिस",
      "हावा",
      "पानी"
    ],
    "answer": "बालक"
  },
  {
    "question": "रातो हुन्छ, कालो हुन्छ, फुट्न सक्दैन, टुट्न सक्दैन। के हो यो?",
    "options": [
      "लौरो",
      "बञ्चरो",
      "खुकुरी",
      "दराज"
    ],
    "answer": "लौरो"
  },
  {
    "question": "हजारौं पैरहरु, लाखौं आँखाहरु तर कहिल्यै हिँड्दैन र देख्दैन। के हो यो?",
    "options": [
      "किरा",
      "गोलियो",
      "बिरुवा",
      "झारपात"
    ],
    "answer": "झारपात"
  },
  {
    "question": "बोल्दैन, सुन्दैन तर सबैलाई बाटो देखाउँछ। के हो यो?",
    "options": [
      "बत्ती",
      "झण्डा",
      "घडी",
      "सडक चिन्ह"
    ],
    "answer": "सडक चिन्ह"
  },
  {
    "question": "चिसो छ तर जलेको छैन, तातो छ तर पोलेको छैन। के हो यो?",
    "options": [
      "हिउँ",
      "यौन",
      "सुन",
      "रित्तो भाँडो"
    ],
    "answer": "हिउँ"
  },
  {
    "question": "एउटा गाउँ यस्तो छ जसमा कोही पनि बस्दैन तर कोही पनि आउँदैन। के हो यो?",
    "options": [
      "शमशान घाट",
      "किल्ला",
      "बजार",
      "छिमेकी गाउँ"
    ],
    "answer": "छिमेकी गाउँ"
  },
  {
    "question": "बुढापाकामा सेतो हुन्छ, जवानीमा कालो। के हो यो?",
    "options": [
      "केश",
      "नङ",
      "दाँत",
      "खुट्टा"
    ],
    "answer": "केश"
  },
  {
    "question": "हराउँदा मिल्दैन, फालिदिए पनि मिल्दैन। के हो यो?",
    "options": [
      "झ्याल",
      "आवाज",
      "भविष्य",
      "सास"
    ],
    "answer": "आवाज"
  },
  {
    "question": "खोप्चामा बस्छ, गिर्जाघरमा बसेकै हुन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "चामल",
      "भात",
      "चेपाङ",
      "मानिस"
    ],
    "answer": "भात"
  },
  {
    "question": "हातमा लिन सकिन्छ, बिसाउन सकिन्छ तर देख्न सकिँदैन। के हो यो?",
    "options": [
      "सास",
      "सुगन्ध",
      "रहस्य",
      "आवाज"
    ],
    "answer": "सुगन्ध"
  },
  {
    "question": "आमाले छोरालाई दिन्छिन्, छोराले आमालाई दिँदैन। के हो यो?", 
    "options": [
      "दूध",
      "गहना",
      "सल्लाह",
      "मन"
    ],
    "answer": "दूध"
  },
  {
    "question": "घरभित्र बसेर बाहिर हेर्छ, बाहिर गएर घरभित्र हेर्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "झ्याल",
      "बत्ती",
      "आँखा",
      "बैठक"
    ],
    "answer": "आँखा"
  },
  {
    "question": "मुखभन्दा छिटो दौडिन्छ, पैतालाभन्दा छिटो जान्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "सोच",
      "सपना",
      "विचार",
      "परिकल्पना"
    ],
    "answer": "विचार"
  },
  {
    "question": "हाम्रो कुरा सुन्छ तर जवाफ दिँदैन, आँखा छैन तर देख्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "आइना",
      "पानी",
      "सेती",
      "कान"
    ],
    "answer": "आइना"
  },
  {
    "question": "भित्रभित्रै पाकिन्छ, बाहिर निकालेपछि रुखिन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "कोइला",
      "मासु",
      "रोटी",
      "सिँगो"
    ],
    "answer": "रोटी"
  },
  {
    "question": "छतमा हुन्छ, तलमा हुन्छ, अगाडि हुन्छ, पछाडि हुन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "घाम",
      "हावा",
      "गेट",
      "छाया"
    ],
    "answer": "छाया"
  },
  {
    "question": "धेरै धेरै होइन, थोरै थोरै पनि होइन। के हो यो?",
    "options": [
      "बालुवा",
      "चामल",
      "झरी",
      "जंगल"
    ],
    "answer": "झरी"
  },
  {
    "question": "यसलाई लिनु हुँदैन, दिनु पनि हुँदैन। के हो यो?",
    "options": [
      "मृत्यु",
      "रोग",
      "चोट",
      "दुःख"
    ],
    "answer": "मृत्यु"
  },
  {
    "question": "कहिल्यै ठिक हुँदैन, सधैँ गलत हुन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "बाटो",
      "झ्याल",
      "कुना",
      "बिस्तर"
    ],
    "answer": "कुना"
  },
  {
    "question": "घरभित्र रहँदा डराउँछ, बाहिर निस्कँदा डराउँदैन। के हो यो?",
    "options": [
      "मुसा",
      "बच्चा",
      "पुरुष",
      "बालिका"
    ],
    "answer": "मुसा"
  },
  {
    "question": "एक पटक खान्छ, दुई पटक बान्छ।  के हो यो?",
    "options": [
      "कुखुरा",
      "बच्चा",
      "भालु",
      "गाई"
    ],
    "answer": "गाई"
  },
  {
    "question": "आमाबाट जन्मन्छ, नानीबाट बच्छिन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "मानिस", 
      "बच्चा",
      "बिरुवा",
      "बालिका"
    ],
    "answer": "बिरुवा"
  },
  {
    "question": "आँखा छैन, कान छैन तर मानिस देख्छ र सुन्छ।  के हो यो?",
    "options": [
      "साँचो मानिस",
      "मूर्ति",
      "तस्बिर",
      "देवता"
    ],
    "answer": "तस्बिर" 
  },
  {
    "question": "तातो छ तर पोलेको छैन, चिसो छ तर जमेको छैन। के हो यो?",
    "options": [
      "धागो",
      "कपडा",
      "लुगा",
      "रस्सी"
    ],
    "answer": "धागो"
  },
  {
    "question": "आकाशबाट झर्छ, भुईंमा पर्छ तर टुट्दैन। के हो यो?", 
    "options": [
      "झरी",
      "हिउँ",
      "तारा",
      "छाया"
    ],
    "answer": "छाया"
  },
  {
    "question": "शरीर छैन, मुटु छ, आमा छैन, बुबा छ। के हो यो?",
    "options": [
      "बिरुवा",
      "बोट",
      "रुख",
      "पात"
    ],
    "answer": "बोट"
  },
  {
    "question": "अग्लो छैन, निहुरिएको छैन, घुमाउरो छैन। के हो यो?", 
    "options": [
      "रस्सी",
      "सिँढी",
      "बाटो", 
      "घाटी"
    ],
    "answer": "बाटो"
  },
  {
    "question": "बोक्दैन, उडन सक्दैन तर सधैं उप्रन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "धुवाँ",
      "घाम",
      "बादल",
      "झ्याल"
    ],
    "answer": "धुवाँ"
  },
  {
    "question": "हराएको बेला मिल्छ, हातमा भएको बेला मिल्दैन। के हो यो?",  
    "options": [
      "आवाज",
      "साया",
      "आदर",
      "शिक्षा"
    ],
    "answer": "साया"
  },
  {
    "question": "चुप्पै चल्छ, चुप्पै रहन्छ तर कोहीलाई पनि चुप बनाउँदैन। के हो यो?",
    "options": [
      "पानी",
      "हावा",
      "बिजुली",
      "झरना"
    ],
    "answer": "पानी"
  },
  {
    "question": "बोल्दैन, हिँड्दैन तर हरेकलाई आराम दिन्छ। के हो यो?",
    "options": [
      "झोला",
      "ओछ्यान",
      "बालुवा", 
      "आरामकुर्सी"
    ],
    "answer": "ओछ्यान"
  },
  {
    "question": "बजार भत्काउँछ, बजार बनाउँछ। के हो यो?", 
    "options": [
      "मूल्य वृद्धि",
      "भुकम्प",
      "बाढी",
      "आगलागी"
    ],
    "answer": "भुकम्प"
  },
  {
    "question": "बोल्दैन, सुन्दैन तर सबैसित हसाउँछ। के हो यो?",
    "options": [
      "तस्विर",
      "मजाक",
      "कथा",
      "चुटकिला"
    ],
    "answer": "चुटकिला"
  },
  {
    "question": "आमाले बच्चालाई खान दिन्छिन्, बच्चाले आमालाई खान दिँदैन। के हो यो?",
    "options": [
      "दूध", 
      "मासु",
      "तरकारी",
      "अन्न"
    ],
    "answer": "दूध"
  },
  {
    "question": "बितेको बेलामा देख्छ, आउने बेलामा देख्दैन। के हो यो?",
    "options": [
      "सपना",
      "भविष्य",
      "तस्बिर",
      "आँखा"  
    ],
    "answer": "आँखा"
  },
   {
    "question": "बूढाले खोज्छ, जवानले पाउँछ।  के हो यो?",
    "options": [
      "बुद्धि",
      "पैसा", 
      "ज्ञान",
      "शक्ति"
    ],
    "answer": "बुद्धि"
  },
  {
    "question": "गरिबले पाउँछ, धनीले गुमाउँछ। के हो यो?",
    "options": [ 
      "शान्ति",
      "भोक",
      "नींद",
      "तनाव"
    ],
    "answer": "शान्ति"
  },
  {
    "question": "देखिन्छ तर बोल्दैन, सुनिन्छ तर चल्दैन। के हो यो?", 
    "options": [
      "चित्र",
      "शब्द",
      "छायाँ",
      "आवाज"
    ],
    "answer": "आवाज"
  }
]